「和平民主抗爭前提係民主制度完善既民主政府」

與友人的對話

學生受過社會資源培養
接受過全面教育
身為接受知識的一方
對於社會的錯誤糾正有一定責任
因為你係社會既資源 社會有任何事同你都有關
並要以你既知識去參與所有事務讀書人
國事家事天下事 事事我事
好簡單 因為你係知識的代表

和平民主抗爭前提係民主制度完善既民主
政府宜家一百萬人既意願明顯無造成到壓力
為左香港集體既利益今日有人出尼流血
可悲既係有人(某校校長)叫學生吾好參與
安全是必然的考慮因素 但係大家今日出尼究竟係做乜？
面對暴政 人民作為政府監察者
能力上有咩可以做人民有行政能力？ 經濟能力？
最簡單原始既抗爭姐係暴力 就係相對既回應方法
.
.
.
「和平民主抗爭前提係民主制度完善既民主政府」
呢句真係好值得大家唸下宜家香港適唔適合和平抗爭 ？我地要嘅民主係咪應該值得我地去流血？我絕對唔希望暴力 不過去到某個點 我認為係冇選擇冇退路
.
.
.
.
革命嘅顏色係紅色 而紅係血嘅顏色
大家可以睇下有關法國大革命 French Revolution (May 5, 1789 - Nov 9, 1799) 嘅事，可能有所啟發
.
.
.
歡迎討論